東京 東北 北海道遊記(少圖少字)

小弟第一次打遊記
今次旅程同屋企人去
10日9夜
Day1-2東京
Day3-4仙台
Day5青森
Day6-7函館
Day8-10札幌
原本旅程咁樣編排 我覺得好完美
買埋南北海道pass
Plan好埋
但竟然喺上青森嗰日札幌地震
為左安全 day6-10決定去返東京
第一次感受到人面對天災嗰種無奈的感覺
不過都叫去左東北呢個後花園
希望大家留個言分享下 交流下

Day1

今次係坐港航
又delay咗30分鐘
搞到遲咗到
不過原來轉左land成田T1
所以入境過海關都覺得比T2快

2020奥運
唔知有冇機會買到開幕禮門票

因為用南北海道pass
所以坐成田特急唔洗再比
但係架車真係好耐先出到市區
我酒店喺池袋
如果唔係pass包埋
坐返skyliner真係快好多
所以各位 住池袋咪坐jr

到左池袋 已經天黑
今次酒店住the b
都幾近jr東口 附近又有一蘭同其他野食

之後即刻落新宿
唔知點解次次去東京
第一日係都要去新宿
成日覺得新宿行半日已經好足夠
呢間野係賣手信野食 係餅中間加油定唔知cream
見到fb page有人推薦 所以專登搵
都幾貴 1000日圓得6舊
所以唔係好建議大家買

每次嚟都會行新宿間Adidas
睇下有冇咩新野
點知佢有既香港都有
冇野買

咁啱嗰排好多日本fb page都推
我身為香港人 唔執輸
點都要去買返個 唔好食都打返個卡la
點知去到佢話sold out
嗰一刻覺得今次旅程睇嚟運氣麻麻
又冇野買又冇野食

之後都係喺附近行下
順便陪屋企人搵藥
發覺屋企人去日本只係為左藥妝同生果
係咪個個屋企人都係咁？
我係冇影到嗰晚食左咩
因為我出發前一日已經腸胃炎
之後成個旅程都冇胃口 好撚慘

之後返左去池袋
返到酒店同屋企人講話自己想落去行下
有冇巴打去過呢間書店？
我覺得好鬼好行 喺東口嗰邊
各位下次可以行下
Day1就咁完左 攰死第一日已經

LM

lm睇東北

Lm支持

Lm支持東北

留名

東北真係好正
依加買機票都剩係想買去東北

好感動 有人睇
今晚再update

留名支持東北遊記

東北少遊客，風景又靚

Day2
呢日主要都係喺都內行下
其實東京自己去過差不多10次以上
所以去既地方都係唔係好多

第一站當然去築地la
因為場內市場會喺10月搬
但其實場內的壽司鋪我冇幫襯過
因為冇耐性等

影左幾張相留紀念
壽司大真係好誇張
嗰陣11點幾都仲有人排
係咪真係咁好食？

之後行返去場外嗰邊
大家記得幫襯丸武玉子燒
真係好鬼好食
其他鋪頭都冇佢咁好食

經過呢位賣生果既呀叔
屋企人幫襯左佢買左提子
之後去到仙台青森屋企人係咁買提子
搞到我依加對提子有恐懼
其實築地去一次都夠
因為野食都幾貴 同埋真係好逼
香港人仲多過日本人
但我自己每次去東京都會去築地
好似唔逼過個人會唔舒服咁

之後搭的士去左美登利
因為屋企人話好想食壽司
如果有plan行程
通常啲人實建議去美登利
我都係第一次試
價錢同質素都可以
特別係個海鰻壽司
好撚正
其實真係好少野食相
因為腸胃炎食幾啖都飽 冇咩心機影
如果想睇野食圖可以喺我的文字再幻想

雖然病 都要去原宿行既
我去東京原因永遠都係得兩個
原宿同橫濱
竹下通依舊逼到仆街
我都係走馬看花咁望下
因為我目標係要去SOPH
呢到有冇fcrb同好
我本人係好愛呢個牌子
所以去親東京都要其中幾間分店睇
同行屋企人嗰陣悶到仆街

原宿行完可以行去涉谷
行15分鐘左右
大家都可以試下咁行
唔洗下下都JR既

是日晚餐就係食呢間餐廳
佢係似居酒屋咁
住日本的朋友推介
試過一次我次次都要去食返
呢碟雞係凍食 係超級好味
加埋呢杯薄荷飲品係一流既配搭
間野個名係焼き鳥セーター
新宿涉谷都有分店
一定要試呀各位

食飽都係周圍行下
其實涉谷有d咩行
有冇人有好提議？
我次次去都係尻行下就算
但係點都要喺馬路位影返張相
遊客指定動作

返到池袋去左m記買麥旋風
呢個係期間限定
佢係加左北海道隻白雷神朱古力
好撚出色
完勝香港m記
Day2完左 聽日就會打仙台的遊記

用電話打有d亂
係咁話我多過2500字

等東北

好可惜 最後去唔到北海道:(
同我之前一樣都係呢3到地方

東京 東北 北海道haha

今晚打

係呀 明明可以去哂日本兩個最高質的地方
所以嗰幾日喺到諗點解咁撚黑仔
已經plan緊櫻花期去多次函館同東北
希望兩星期後去名古屋立山黑部同上高地咪咁黑仔

Wa rich 咁多檔期去

邊係
去完就窮

LM睇之後名古屋立山黑部遊記
打算下年5月去 希望

去啦 可以睇雪牆

等名睇仙台
利申 等緊上機 成田飛仙台

記得去松島同青葉城跡
上次冇去到青葉城跡 好撚後悔

點解唔坐新幹線既？

會去

買左ana package

青葉城

剩去去東京同仙台？

跟住去埋大阪睇live 跟住返香港

仲有去埋山形

Day3 仙台

今日終於嚟到日本後花園
今次旅程揀左仙台同青森做停留
因為仙台係東北最繁榮的城市 比較似東京
而青森就係本州最北 交通都比較方便
所以如果各位想去東北 我都suggest你地去呢兩個地方先

係e5呀 好想坐好耐
之前都坐過e7同n700
但我覺得e5最舒服 好鬼靜同好鬼快
我都影左幾張相 提提大家 東北新幹線大部份都係指定席
唔好覺得一定有自由席呀

90分鐘車程後
到左仙台 呢個站都比較多人落車

落左車 見到d手信
問下屋企人洗唔洗買
大家都知香港人最鍾意買野食
仙台最出名就係牛舌 所以你係會見到咩都係牛舌味零食

到步check in完都係時候食野
仙台站3樓有個位係有幾間出名食牛舌的餐廳
相中就係la 行入去就會見到
差唔多間間都要排
大家唔好以為中午唔洗排

我就去左排利久
之前有追其他post見有ching推介善治郎
但因為留兩晚 所以決定第二晚食
第一張圖 係好似凍左的午餐肉
有種開胃的作用咁
第一次食 係好鬼有彈性 唔似香港d 成條橡筋
1200日圓 食到你飽
飯佢可以比你再加 加埋湯都帶幾粒大的牛肉粒
我嗰一刻真係飽到行唔郁

師父好認真

仙台站的外面
佢係會帶幾個商場連住 loft parco呢d
行街都唔擔心麻煩

其實諗返都好on9
唔知點解嗰刻剩係諗住去行購物街
屌應該係去青葉城先
好後悔呀 因為之前有睇台仔遊記
係咁話購物街好多野行 要留一日
仆街 喺呢到向大家呼籲
睇台仔blog信佢地交通就得 其它skip
因為我之後爭d又中伏
其實條購物街同心齋橋呢d一樣 冇咩好行

呢個就係爭d又中台仔伏
個蘋果批台仔好吹捧 仲話掃十幾盒都唔夠
我又咁好彩喺仙台見到 即刻買la
食左幾啖 一般貨色根本就
我之後比左朋友試 佢地都話一般
大家去不妨試下 我都幾想知係咪我味覺問題

仙台間驚安 我好希望大家去
因為佢係冇香港人同大陸人 完全聽唔到普通話同廣東話
我夜晚行左好耐 因為真係可以慢慢行
屋企人仲喺到買左個coach手袋 10000日圓

搭返地鐵去仙台jr 個月台一個人都冇
真係有種好寧靜的感覺

仙台的夜晚
其實仙台真係好多地方可以去
青葉城 KIRIN 麒麟啤酒 觀光工廠等
真係唔好掛住去行街 去東北要享受大自然呀
我係同自己講
Day3完 聽日會打松島的遊記

留名！

Lm

反而想睇下地震嗰時嘅狀況

仲以為冇人睇
今晚會update

仙台冇香港人？少有

喺仙台真係無乜聽到廣東話

仆街 喺呢到向大家呼籲
睇台仔blog信佢地交通就得 其它skip

呢句真係笑撚左出聲

個人認為松島都幾無聊

幾時update呀？

呢排比較忙 sor
星期四一定會update

留名！
黎緊11月都去

Day4 松島

去松島好彩有天氣

搭仙石線 大約40分鐘就到

出站既左手邊係餐廳
全部都係食生蠔 我唔係好啱
右手邊係買船飛既地方
好似1000日元一個人 坐1小時
我係好建議大家坐
因為松島係由大大小小的島組成
所以你就咁行係冇咩野睇

轉左直行就會到碼頭

三景之一 之前去過宮島
爭天橋立未去

坐船出發 都好鬼爆
同埋好多日本人會好快霸左窗口位
如果想坐窗口位就快手呀

有幾個島幾出名 喺船會有介紹
不過講日文 我唔識聽 都係影下相欣賞下

落船過返對面就搵野食 好普通天婦羅
所以冇影到相

之後行左去漁市場
呢到有熟食拉麵 如果唔食蠔
可以嚟呢到搵野食
市場出面有間燒蠔放題
見到d日本人食到想食埋人地間鋪
嗰刻諗起屋企人話
執輸行頭 慘過敗家

用iPhone出 所以都係分幾次

之後行返出去 過福浦島
回應返樓上位巴打
我喺福浦島終於聽到廣東話
去呢個島係要比錢
冇記錯係200日元

一路行一路吹海風 好舒服

跟住行上去 唔辛苦所以放心行
上到去影張相 坐下 因為屋企人都行到攰
所以冇再上

好彩冇中國人 唔係又一地玻璃碎

之後去五大堂 喺碼頭隔離
其實好普通 我睇相 落雪靚好多

過返對面去瑞嚴寺
行入去條路 超靚 啲樹種到超直超齊
要買飛入個寺 但入面no photo
所以冇影 呢個寺幾值得去

喺大街可以試下呢間的魚糕
佢係比你自己燒 200日元好似
幾彈牙好味

搭車走 去行outlet
下次要去花卷 睇蒙面超人
Outlet個站叫中野榮 都係仙石線
大家可以行完松島 再去outlet 順路
喺站一直行10分鐘就到

係我去過日本 最靜既outlet
我屋企人仲問係咪行錯 鬼影都冇

真係冇人ga

返到市區 就食善治郎
我覺得佢好食過利久 牛舌好似比較彈牙入味
大家試哂兩間一定要

食飽就行左國分町
呢到係仙台紅燈區 好多酒吧同案內所
我發覺東北的女仔真係靚d
唔好問我拎圖 唔係好敢影
驚佢一陣打7我
如果講最一般一定係歌舞妓丁

仙台真係幾好 我覺得第一次去東北
揀仙台啦 一嚟就挑秋田 盛岡
會出事ga 90分鐘車程即日來回都得
松島就可以預半日 如果你以為佢好靚
係錯ga 好一般其實 你行得快 兩三個鐘都完
不過都建議大家去 打卡都要la

2,3個鐘計埋坐船?

船就坐大約一個鐘
行下附近食埋野3個鐘都差不多
不過因人而異啦
預半日行下影下相prefect池

剩係去仙台？

好天氣 表示羨慕

獨遊變咗同屋企人去

巴打 地震唔去北海道青森
都可以去一之関 盛岡山形

btw東北真係好正
我之前已經去左2次 月尾去多次睇紅葉
下年諗住去多次

想問下東京上東北果到，巴打係即日劃位，定係ekinet劃左先？

係呀 得松島同青森嗰兩日好天氣

同屋企人去呀 係冇咩點提

有去青森呀
原本諗住轉去福島
不過去完八户 又腸胃炎
所以都係喺東京行下算
真係後花園 風土人情係冇得輸
巴打今個月去？

你坐新幹線前一日劃就ok
但係要預時間 因為好多人排
特別係你上到東北啲站 排撚死

我買左JR Pass但未兌
但如果我劃左位但最後上唔到班車，
係咪會照係你信用卡扣錢

唔會呀
我喺青森換左新幹線去函館
但冇坐到 都冇野

巴打去左八食centre食野攪到腸胃炎？
我去過一次東北就返唔到轉頭

今個月月尾去

如果上ekinet訂左飛 無換到 就會扣錢
有啲時段驚無位既可以係ekinet訂位先

咁如果我當日去坐果時先劃位，係咪冇可能上到車

視乎咩路段同時間
禮拜六日一定多人坐
放工時間(我見）都多人

巴打驚既話 可以早一個月上ekinet訂位(我都係咁）
之後就可以一次過出飛唔洗煩

我係朝早6點機到羽田，之後就諗住直上青森，咁呢段時間爆唔爆？

我東京上仙台 架車都爆爆地

建議你book左位先 唔係無位你就要企
上東北既新幹線 好多都係指定席
訂左位 到時係羽田攞pass順便出飛
我都係咁做

好唔該巴打同樓主

巴打可唔可以教教我
我岩先諗住上去預訂指定席，跟住取票時間揀返同一日，佢話唔可以咁做....
同埋我見到佢下面有條條款係咪話用東北JR
PASS既唔可以係呢到book指定席

萬分感激

中文版冇得出即日飛

即係要用返日文版book?
好唔該曬巴打

你到時喺羽田換都應該冇問題
去青森新幹線都好多班次
你怕既就一次過換哂
但預好時間 唔係太趕好撚辛苦

))/spmember/wb/SMTop/Top1?_xpxi=bWVU6QMdkkcEw3WuDQ9Rqb...
ekinet日文版

ekinet教學

#1有教學

Book左啦
唔該曬咁多位巴打

嘩飛咁多轉

去轉14日咪去得哂

函館 > 東北 > 名古屋立山黑部 > 高地？

分開
後日出發 昇龍道上高地同東京

14日夠唔夠ah

真好

去哂就唔夠 每邊幾日囉 單玩北海道要去哂都成個月

樓主去東北果時大概幾度，點著衫？

嗰陣帶件風嬲就ok
因為9月未算凍

人在名古屋
Update下先
Day 5 青森

起身嗰陣 屋企人話北海道地震
我仲以為係好少事

我仲以為函館都參加咩熄燈一分鐘
喺上緊青森時 就諗緊係咪要取消呢
禍不單行係因為大阪打風
搞到d人去哂東京 冇機位返 不過後話

站入面好多睡魔

d蘋果誇張到呢

新青森搭返去青森
車程5分鐘 但想講
由青森-新青森班次好疏
可能要等30or45 mins先有車
大家要預好d時間

好好天氣

其實所有商店餐廳都喺車站出面條大街
大家食野襯早 好早就收工

圖中棟野係市政府
好似香港d有圖書館又有辦公室的大廈
地下嗰層有海鮮同乾貨買
屋企人一見到又瘋狂左

搞掂就出發去弘前

我第一次去東北反而係去山形
到而家仙台都仲係未去過

依加喺松本 返香港再update下
唔好意思

你自駕？我之後想plan去四國同秋田
不過諗住喺香港買車操下
愈嚟愈唔想趕火車 想時間鬆動d
特別去呢d地方

我都好想去四國自駕
plan 左好耐都未行動

又飛咗

自駕係方便好多 呢d地方jr實在太趕
四國好多地方想去
四萬十 松山 下灘

係呀 由名古屋上北陸再落到嚟松本

昨日的立山
聽日去上高地
返嚟打埋呢個遊記
同依加的旅程

Rich

青森市有咩睇

幾年前去過
一個好舒服嘅地方
有個海鮮市場
你要畀錢買格仔劵
之後食野係扣果啲劵
好過癮
另外啲街道格局好似台灣

邊係
返工賺的錢都用哂呢個trip
返嚟又要工作啦
成日都諗係咪值 好似好on9咁

返嚟再update

我冇去到呀呢個
剩係去左八户八食

剩係市內都係
港灣大橋 美術館 睡魔個博物館
週圍行下
如果成個県就好多野玩啦

果陣我喺青森去咗間拉麵店好撚顛
獨創芝士味噌牛油咖哩拉麵
味道好複雜

呢間

我知邊間
閃令令本旅遊書有介紹
話拎過獎
不過我剩係兩日一夜
去完弘前已經攰到仆街
就咁行車站出面條街搵野食算

呢間我上個月去左食
雖然好重口味
但好撚好食

各有各玩法啦
有人enjoy搭鐵路
我就鐘意自已揸車舒舒服服

值

Yeah好正能量

我係enjoy新幹線站轉站
但去到第二個縣就想揸車

參考 東北pass 得5/6日 點樣搭法先

分享下
今日的上高地
大家有機會一定要去

好葡萄

東北pass得5日
東北+南北海道pass就6日

你又扮野

我冇得去啦

成日都咁講
之後無啦啦出發

我講真..

講呢啲

一係你快啲打包膠

間野2000仲好撚多人排隊
芽菜仲多過面
好油 食完好暖

今晚or聽日update埋弘前加八户

同我1樣，本身想去北海道，pass都買好左，點知話地震去唔成。

結果就改行程去第二次既東北之旅：仙台+盛崗。

牛舌既話d日本朋友都不約而同推介利久，又真係幾鬼正，之後唔信邪試左另一間叫伊達，的確無利久咁好食，善次郎未試過下次去試下。

松島我覺得幾正幾舒服，足足行左6-7個鐘。

最後個日去左八戶食海鮮做完結，諗起都正。

我東北都去完返埋香港
樓主都未update

今晚or聽日一定up

其實我想落福島 想去大內宿會津若松
但係我成個旅程都腸胃炎
特別去完八食仲嚴重左
我覺得八食中心去一次都夠
Btw松島你竟然去到咁耐

去旅行腸胃炎好慘

我係松島坐船1個鐘，
行碼頭對面個伊達屋企又1個鐘，
去個漁市場食野買下野又1個鐘，
再行下隔離個伊達館又1個鐘，
之後行去條橋個島仔又1個鐘，
中途行到攰買雪糕食下HEA下又1個鐘
加加埋埋差唔多啦 好彩撞正超好天

好記得坐船個陣不停聽到左邊右邊，D人不停走黎走去

褔島我都好想去，應該留番下次同山形1次過去埋

用電話update 可能要分幾次

一出閘就已經見到成大個蘋果
青森同信州都出名蘋果
個人感覺青森屈機d

咁今次目的地係弘前蘋果公園
佢係有巴士到附近再行
不過趕時間關係 飛的啦

搭嗰陣 司機問我地係咪台灣人
睇嚟台灣人都成日嚟東北
大概2000日圓就到

行入去 會見到好撚多蘋果同加工品
d蘋果真係好好食 佢會介紹今期邊個最正
溫馨提示 如果屋企人話打包返香港
你叫佢地盡量唔好
因為買返嚟冇咁好食

我地都報名摘蘋果
330日圓1kg 都係摘5個
屋企人問點解得1kg
我心諗 比你放題咁
你班香港人連人地棵樹都肯定抬走

佢會有員工喺隔離睇住
佢仲問我係咪喺香港好出名
話有好多香港人嚟
佢會喺一個area叫你任摘5個
跟住再拎返去磅
第三張圖係我地自己另外買
如果嚟到 不妨試試

佢附近都有個公園比人玩
同埋出面有好多蘋果樹
大家可以睇到好多種蘋果

跟住出發去弘前城
如果懶得行就叫佢幫你call taxi
因為行去巴士站要10-15分鐘
佢地會比埋地圖教你行
架巴士我冇影到 係一架小學校巴咁
市役所個站落就係弘前城

一路行入去 發覺都幾大
但冇咩遊客 好靜

過埋條橋就到
入去係要比錢 是常識吧

第一眼見到 做咩變左個迷你版咁
原來佢係維修 將個城放左呢到
如果喺香港 個城拆撚左佢唔洗煩
弘前係日本賞櫻no.1
我都想睇呀
Uo呢排mega sale機票冇點平
行完就返青森 因為都夜

喺jr仲要煩機票酒店
因為地震 我地要轉去東京
酒店要搵過間
屋企人呢個時候就勁煩
係咁間點解咁貴
我已經解釋左book聽日酒店
仲要住池袋新宿 點會有平
佢都係繼續問點解
我嗰一刻好似應付緊返工d西客
所以我都係決定同屋企人去日本
去返大阪同東京算 唔洗煩
仲有就係機票 因為大阪打風
d人去哂東京 搞到爭d冇機位
原本冇得去函館再加埋咁
第一次覺得去旅行慘過返工

呢個蘋果批台仔係好吹捧
佢地會話買到成個gip都係
我想講一般貨色 咪撚信佢地
佢地飲得多黑糖珍珠奶 味覺有問題

夜晚條街一條友都冇
所以大家要搵野食就快
我都係搵到呢間居酒屋就算
普普通通

食飽行左去海濱公園
靜到剩係聽到海浪聲
行入d會見到不良少年玩滑板
我都係影下相咁 大家夜晚都行下
唔錯 青森一日就咁完左

屌
果隻蘋果批買左好多返香港

個批我朋友都買左番屋企話好難食

反而d蘋果汁(玻璃樽) 同有個酥皮紅玉幾正

青森車站附近有間食炭火鰻魚飯幾正，叫うなぎの川よし，係tabelog都幾高分

真係好撚伏
我都諗住買好多
買左一舊食試下先 即刻慳返

我朋友以為我玩佢
專登買比佢咁
蘋果汁好飲但我廢事拎
買左糖同蘋果乾
附近唔多見有鰻魚飯
下次去試下

台灣有仙台LCC 丫嘛

最近去完東京有種感覺係
其實如果香港有
有陣時我覺得
如果多左香港人or其他遊客
對東北唔係好事
唔好破壞呢個後花園
見到依加東京為左奥運
搞到勁多人 泰國印尼越南都有
見到日本人嗰種黑哂面
就諗起自己搭火車同大陸人一齊咁
所以夠啦
uo咪開北陸同東北
放過呢兩個風景咁好的地方

青森已經多左好多香港人

函館都係

我個dream place
地震冇得去

今晚打埋八户嗰一日
之後就出昇龍道+東京遊記